% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=109b1&id=2G11-1&n=2&d=10&s=3&alea=Rtfs
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={2,3}]
	\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$TUVW$ est un rectangle tel que $TU=13$ cm et $UV=84$ cm.\\Calculer $TV$.\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$HIJK$ est un parallélogramme de centre $O$ tel que $HI=1{,}5$ cm, ${HJ=2{,}8}$ cm et $IJ=2$ cm.\\$HIJK$ est-il un rectangle ?\end{minipage}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=109b1&id=2G11-1&n=2&d=10&s=3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$TUVW$ est un rectangle donc il possède 4 angles droits Le triangle $UTV$ est rectangle en $U$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $TV^2=UT^2+UV^2$\\ $TV^2=84^2+13^2$\\ $TV^2=7\,225$\\ $TV=\sqrt{7\,225}$\\ Donc $TV = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{85}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans le triangle $HIJ$, le plus grand côté est $[HJ]$.\\$HJ^2=2{,}8^2=7{,}84$\\$HI^2+IJ^2=1{,}5^2+2^2=6{,}25$\\On constate que $HJ^2\not=HI^2+IJ^2$, l'égalité de Pythagore n'est pas vérifiée donc $HIJ$ n'est pas rectangle en $I$.\\Finalement, comme $HIJK$ n'a pas d'angle droit en $I$ ce n'est pas un rectangle.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
\begin{enumerate}
	\item Utilisez le théorème de Pythagore.
	\item Utilisez la réciproque ou la contraposée du théorème de Pythagore.
\end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $TV = 85$ cm
	\item $HIJK$ n'est pas un rectangle.
\end{enumerate}
\end{Reponse}